IT界討論區:(29) 不喜歡的話 不做IT就可以了

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

---------------------------------------廣告------------------------------------------
-----------------------------------IT仆街經歷--------------------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

----------------------------------------------------------------------------------------

留名

歡迎大家開名屌啲伏公司伏agent

LM

上面間公司真係好慘
咁比人貼法
我又每日都走去search下jobsdb, 見佢每日都仲係請programmer

聽日interview

搵日得閒去in吓睇吓佢乜料

見乜

等睇巴打賽後報告

聽日interview +1

做intern 都ot是否不智

JOB DB 日日 LOOP =伏

公司比機會你做野

其實啲start up係當intern 做垃廉價勞工？

我見啲fd 做啲野多數間公司都唔會用

但係我做緊個project 就要publish …

好似做緊full time 咁

ft ot都好不智

唔一定 不過九成係伏

曾幾何時做煙腸日日OT到十一點
自此之後冇再OT過

有時等食飯又冇地方去係公司hea另計

或者人工包咗

包佢老母 寫左一個星期40hr就係一個星期40hr

唔可以放過任何一間西公司
it人要團結 拒絕呢啲垃圾

啱 唔識manage就咪撚搞嗰project啦
成team人被撚到傻
cls

屌 不要再說了
尋晚deploy比腦細搞到好撚嬲!

你黎緊做trading應該包咗無限Ot

咁呢個又真係人工包左
20k做40粒鐘->50k做80粒鐘 都算得上係foreseeable 簽落去係你情我願

人工愈高, 就知道自己個價係邊度

唔肯OT, 你有信心搵到同價既工咪得

始終人工高又年資少嘅工都離唔開trading
而trading又離唔開OT

我上年HD GRAD都15啦.....12都照做

唔好做爛市

慘了...又有一條友累死下屆FG/同行

等你包膠

冷靜
我未accept offer

如果一個月返13日既話個價咪叫ok囉

我上面個SA唔撈

我呀gen 問我想唔想pick up佢d野

如果pick up,咁就會多d對客 business既野 但就少左時間揼code 亦會請個junior 番泥

如果唔pick, 就好似宜家咁, 多d時間揼code
亦請番個SA泥

但...唉 果system好多屎, 唔係好想pickup ,一定忙到隻狗咁...

點揀好 ,有咩要考慮？

人工

加人工咪pick囉

無講話加人工果d呀....
一係直接問佢？ 加就pick 唔加唔pick?

問佢啦

好！

其實做tcon second
人工唔見得會比外面做份perm多
仲要冇福利
所以自己諗啦

咁其實t con 大將3年有咩價？

係咪只請 programmer ?

一般黎講人工係高D既
不過係無福利姐

學唔到野 下一份人工唔可以喊太高

人工>>>>>學野

唔好學出面劣幣逐良la

論學野 個人有野心邊度都學到野
最緊要搵到自己價值所在

做咗咁耐野都冇學到新野
人工一樣照嗌高啲
然後發現呢個世界只要夠膽嗌就得
你唔識做又如何 自然有人會幫你做 人工你照袋

$10,000 人工學新野
$30,000 人工main舊野

我宜家都係用緊十幾年前嘅tech stack
公司啲舊野根本唔會換得走

main野先係藝術

公司server行緊window2003點睇

有D機行緊offline mode既WIN XP

每日返工就好似考古咁

唔知點解有部i3 ivy bridge 裡面xp黎

做完tcon出黎 下一份可以fight到好人工既話無問題既

$10000 Machine Learning vs $30000 Cobol

公投

Cobol

前世做錯咩,今世要做it

ML 學新野

有冇人做緊/做過啲乜乜Consultant 同code狗有咩分別？

cobol

咁兩至三個月loop一次又點睇？會唔會係啲人頂唔順所以做幾個月又走又要開post請人？

廣東道IT男墮樓 跌入貨車車斗

旺角廣東道1156號對開，昨晨7時許，一名中年男子從高處墮下，跌在停泊路邊的一輛貨車車斗內，重傷昏迷。救護員到場將他送院搶救，目前情況危殆。傷者姓杜49歲，警方列企圖自殺案處理。據稱，事主做IT，獨居上述大廈的4樓單位。

該貨車屬於現場一間建築材料公司，女東主稱，早上她在茶餐廳吃早餐，有街坊走來告知有人跌在貨車車斗內，她連忙趕回查看並報警，她估計事主已經墮下兩三小時「應該5點左右發生」。其後更得知事主竟然是她相熟的舊街坊。女東主哽咽說：「由細玩到大，好熟，佢父母移民咗去加拿大。好愕然，之前都唔覺佢有咩唔妥。」

IT人嘅悲劇 中年IT獨居墮樓亡

sor，原來只係墮樓未亡，希望佢早日康復

jobsdb日日loop
係比左錢jobsdb loop

但康復完又要繼續做IT，無限loop

當然

consultant要有返咁上下年資先入到
code狗可以係fresh grad.

所以唔關公司事

乜IT都得，唔好ON99走去做helpdesk就可以了

學校都係

我係helpdesk
啱啱先有user問我word入面點係footer加hyperlink

係, 呢兩份衰撚過做清潔，其他IT工都值得尊重，除左佢地

幾錢人工

無考過ms office expert cert, 幫唔到佢

但都見到consultant請fresh grad
Consult啲咩？

又有人問點解outlook有啲folder load唔到email

有真假consultant post
假嘅要code要好tech
真嘅唔洗 人工高一大截

不要再說了

過唔過20k

點解唔洗 反而人工仲高？
Code monkey太低賤？

大家點睇cognizant
收到佢interview quality assurance and engineering (graduate anaylst trainee)

要落手落腳做嘅post不嬲最低賤

留個tg 傾? 利申做緊

IT 狗3日假又係獨留家中

你係咪唔記得有人要翻輪班

IT狗仲要番輪班 唔係呀嘛

人放假啫 後台啲daemon唔駛行呀 啲daemon傻左IT狗唔駛搞呀

屌你老尾 我以為冇人開post，成日都見唔到咁多位巴打

原來因為我扑咗樓主，扑埋右

有冇人玩過/用緊Heroku?

終於收工
打咗成日code 個濕鳩客一句唔該又要再改 dllm 比條生路嚟行下都唔得咩

佢講咁多做都係想壓價啫
直接屌佢一係你就俾expected salary我
一係就咪浪費大家時間

it asso fg 12.5k tss 係咪狗都唔屌
係咪乜都學唔到

推左自己隻demo 上去算唔算玩過

仲要呀蘇
學校真係唔好做
jobs低B大把IT高過12.5k

出得黎行 預左要還
人地都係見份工
唔請咪算囉
同你無仇無怨
咁串人法咪要還囉
無人做?自己OT O埋佢

有無好介紹
想寫曲/手機app

鐘意寫code呢到應該幾多人幫到你

但係乜都唔精 淨係識d 基本野

其實真係得啲垃圾公司先會咁問

language有咩所謂 條team用開咩咪用咩
錢>>>>>前景
我重視前景既話 我就做investment而唔係employment啦

最後都係睇你撞唔撞到好人既interviewer

好多年見工冇見過HR
唔洗見HR就通常都冇啲on9問題

管server學到management

事旦一個fg front office developer都屌打佢宜家份糧啦

內心會答1>3>2
公司前景係睇上層決策, 我有權話事就關我事姐

另外你阿頭果年代係, 唔識新language 咪轉去做管理, 唔洗落手做既位lo

今日不斷講野...成個lab無一刻係靜...

今日不斷同女女講野

其實人夾人
interviewer保守 你份人勁都傻到無用

旁聽緊同事既MSc lecture 悶到喊...

你幾時買PP

D手指好毒
睇得出你係做IT

過到試用再講

無用tg 想問下係咪派你出去做
同埋我諗人工應該唔差
但做qa/qe係咪好悶 求解答

想問下點做到lihkg入面個console log message?

Google and stackoverflow is very useful.

唔該哂 我應該要問得仔細d
用佢上面個效果 右邊係會有reference
但LIHKG果個無reference 點做到 唔熟frontend野

Google and stackoverflow are still very useful.

萬分感謝
估唔到要咁做

IT狗好撚多都做到個人古古怪怪咁架啦,

咁有大志落坑

二十句樓下,除撚左食飯講.
係公司真係啞撚左咁
開口埋口講tech

真係其他野完全講唔到
今日同同事傾左蛋糕

第一,班同事成班性格古古怪怪,傾都唔撚想同佢地傾
第二,話題來來去去打機,講tech,onon99咁

咪姐係幫客做UAT

intern 寫app $8000算唔算合理 ？

你自問咩水平

邊度會請白紙寫曲

香港有手有腳就做到IT

有錢俾你仲唔感恩

答你唔到 裝個tg啦

我當年得6千 7千渣

聽講cityu cs 仔year3做一年placement，間間公司都offer近10k一個月

尋日喺公司講足成日
開會吹水開會吹水

傻嘅先會做placement

真係要做都㨂大公司
細公司=CHEAP 價FULL TIME

大定細都係on9
做嘅野同grad job冇分別但收intern價

你撞正間野好姐
撞撚到D古怪毒撚?
你就唔會咁講

你講到又幾撚想做IT狗,
話會日日OT點點點
最緊要開個低價
咁公司自然會請

駁唔到

但accounting都係咁

要唔要轉黎我公司

accounting 好似更西
入唔到BIG4 好似玩撚完

見過有西公司得一個FULL TIME
兩三個INTERN

唔知
但家母係freelance accounting的 好似勤力啲唔驚無飯開

accounting其實上到去係幾好搵
問題只係一日未上到位一日都係奴隸要瘋狂OT

Interview就篩走左啦

你間野做得好
我個間閪野個IT director,同請人個個programmer講
好難請人,有手有腳就請
最後請撚埋D古古怪怪既毒撚

我指我篩走間公司

毒撚公司行入去就聞到毒未
Interview俾面吹兩句走人算

呢個真毒撚公司行入去就聞到毒未
但係有D好撚難睇得到,因你係A 個度interview B個度返工
另外,通常一入到見工,好撚難知邊條友係你未來同事

唔關事
毒撚公司就算裝修得幾靚都會好陰沉
同埋而家興冇partition, 一眼望過去成堆ACG公仔真係做都唔想做

A到interview B到返工？
成日走黎走去既工做都費事
成街都工慢慢揀
費事俾人毒化

好難知毒唔毒
我公司同隔離囡囡team坐
隔離日日開party咁, 開開心心
每隔一排又搞生日會
工作時遊戲,遊戲時遊戲

我地班IT9係角落好靜
班囡都唔係成日過來
係有事先過來派狗糧

睇人啦
有啲女好閪既真係不了

唔是fg 好似有一兩年經

做IT狗最唔想有人行黎搵你 次次都冇好野

過來幫我雀仔按摩..
腳底按摩先岩都好

係囉 屌，做煙house見有個傻仔同其他dept熟，之後有咩on9野搞唔掂就搵IT，重要人幫佢頂，其實好多野根本唔關自己事

呢啲工擺到明賣你豬仔，去做嗰個都on9。
你係同interview完全唔同既地方返工即係outsource你出去。
份工好極有限。

唔一定係outsource
例如公司好大有好多個office
你係中環總行interview
但返工地點係OIE
呢啲都幾常見

未onboard前都未見過實際係點

我公司咪一撚樣,一間公司緊會有女,但係第個部門,
有事咪先過黎嗨你,,

你認真,15.8K 我都叫做信下,25.8K FG

咁又係次次搵得你,係就係女,但係都係煩撚柒你既,唔係話有好野既

之前見過一份有offer打黎已經直接同我講係outsource我出去。
幾個月後先返去之前interview個office做

IT佬搵成25,30k/up
買部2手RJ車溝女好難?
放工借D意渣去公司門口扮等人
實際比女同事見到

就係想講呢D
仲有一種,我唔知呢D叫 嘜柒
就係A度 返工,工程完撚左就會去B度返工

都係vendor
平時可以自己vendor office打code
有時啲客加好多錢要人onsite到做咪會調你過去做到project完約為止

會outsource嘅工從不考慮

養車貴到on撚鳩
除非本身屋企係中產
如果唔係搵唔到六七萬以都唔好學人養車

及時行樂你點睇
連登仔話反正買唔到樓乜乜乜

你估係個d岩岩出黎做野，不知搵食艱難班靚仔，搵得個廿幾k學人玩2手車，最後連租連其他野，一個月都冇左停車場$3000-5000,維修$2000-4000,油錢牌費保險又幾千。有三十幾k, 冇咩負擔先好學人玩啦。

有3xk要供樓咪又係含哂撚

大家點睇,愈黎愈多銀行請it contract 多過perm 而家it 到到都contract, 就黎好似condom咁

行業問題
大行越來越多compliance野
sell side係夕陽行業
為咗cut cost基本上唔會再開新headcount
所以要請人都主要係contract
你好彩咪做幾年先轉到perm

好撚煩
一入到黎又見到成班毒撚踩it
又唔轉行又要做又要屌
第一個就好笑
之後果啲真心煩
都係潛先

好過上個po
同埋討論啫 唔駛去到嬲到唔講野咁嚴重

呢個風氣係好膠
Office班人毒，但係唔辭職，又話IT做得耐會變毒

IT中年俾人炒？仆街我見到俾人炒既全撚部都係年近50，淨識靠吹水唔做野，問乜都唔識既人

又話OT O到成隻狗咁

唔係話一定要準時放工，一季有三四日OT無可厚非。但自己interview 唔問清楚就落搭，然後又話怕CV花

供不應求你怕乜柒？你返工時間有做到野你怕佢炒你？炒你咪拎住補水慢慢搵工囉，一兩星期點都搵到返啱心水啦

平時放工好心就自己製造下社交機會，唔好講係咪為溝女，人脈唔係靠人射俾你。當為人脈又好，避免毒化都好，識多個人冇壞

所有問題都係it既錯 我冇錯

傳統銀行而家都係夕陽行業

可home office
我同事全部平時都唔返office 我霸晒間房

唔識我同事個fd喎

事實上我會prefer枱面放acg公仔但唔會好大尺度
頂多萌系/高達果類機械系
咁樣方便自己唔好有人搵

acg唔代表social能力有問題
it亦都唔代表social能力有問題
出面大把人日日ot最後都係workplace之外識到女
你it 6點鐘拍拍羅友走人 已經著數好多

#開心舞每一步

home office正

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網做野, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

home office左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來home office已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

樣子 性格同能力無關
唔少TECH勁 外表都唔差

呢行好奇怪
好多人三十幾歲開始上位
就覺得完全唔洗識 technical 野
可以淨係吹水

啲人覺得自己識咩為之做野既態度 然後帶到人有呢種態度就得
但係佢地唔撚知咩叫以身作則

真 我同事住大西北 慳超多交通費

我就每日都返office既 office有空間比我砌puzzle 臨走諗住砌5000塊

砌女就話
砌puzzle

砌puzzle好似好好玩咁

每個星期有兩三日返lab砌女又要話你知咩

打手？間野做咩多 睇完兩隻英文字好想apply

home office有幾樣野係我個人唔鍾意

1. 係屋企冇咗放工嘅感覺，感覺好差

2. 返工好多meeting直接engage end user會effective好多，下下con call好煩

3. hardware問題, home office好難做到有三四隻大mon方便我code

交通費好少事，時間先係大問題 每日三粒鐘來回好辛苦

Optional home office的 你中意都可以日日返office 我而家是咁

我覺得車程長都ok 轉車先辛苦
我就好在270a->970比較輕鬆 唔駛迫鳩鐵

當你返工要一粒鐘或以上 你個三點都係垃圾

970是必須的

30X都可以

麻麻 車好少

橙

真既呢個

本身會考慮一個以上嘅工已經on9

中資祝你好運

970成日迫人去mk

柯士甸/佐敦轉車

住得遠呀 邊有得揀 正常人點會自己咁揀

佐敦係唔錯既
佐敦道東行好似少左塞車
西行一樣會比旅遊巴活生生卡死

住上水去邊度都要一個鐘+

除左大埔同沙田

沙田有科學園西工返下
住屯門真係跳樓都唔掂，大西北又發展唔到 焗晒班人出中心地段 大家齊齊迫

巴打住上水

不了 科學園閪到

坐西鐵都係好快o者

你住係西鐵咪快，否則起碼轉兩次車

咁認真做咩鬼野,都係講事實姐
講就易,轉出去邊份會請無經驗既

lm

你而家都唔係無經驗啦 轉塘啦

元朗就話968968 貴就貴好在而家有月票
囤門就 你諗你啦

元朗睇電視成日見迫到痴線

企車避免唔到
住tko又好邊度都好 大部分都係企車

我意思係轉行
轉塘,真心IT無人做,基本上你有手有腳正正常常都請

想問大家點睇 dxc technology 好似上網搵極都唔多佢既料

一放假就冇曬人 個個都去曬溝女
迫害手足

如果巴士就有得訓下

渣車番工真心爽
一放工唔洗等巴士唔洗逼狗鐵
一落狗屎又唔洗帶遮
夏天番放工可以涼冷氣唔熱

車埋我ok

搵條女車你

又係咁 一放假就冇晒人
等睇聽日你地做到on99先浦頭

推

無試過

20k 唔高喎

咁要幾多

Fg 20k有幾難
好多工都俾到
你做因航呢啲番唔到轉頭

你fg個時有冇先

但做因航係大公司，唔係起碼夠穩定咩？

不了 都係穿過唔到次元之壁

唔好玩啦
你IT拎住30K,同樣年資除左要拎牌既專業科冇乜邊行俾到你

轉第二行，新公司出20K俾你你轉唔轉，仲要碌多五六年先上得返去30K

香港地笑貧不笑娼，話知你做邊行。你唔係偷呃拐騙賣毒品根本冇人會理你做邊行

你呢句野好大陣毒味

尊重毒撚 毒撚都有樽鹽

一開始做野就想訓覺

毒撚只有做肥料嘅資格

是咁的
世界冷漠
得返張棉被同個foreach loop有返d溫度

毒撚生活咪就係比個for loop包圍住囉

或者recursion轉撚死自己

int i;
for(i=0;i<2147483647;i++){
printf("起床\n");
printf("搭車\n");
printf("上班\n");
printf("打code\n");
printf("食飯\n");
printf("打code\n");
printf("放工\n");
printf("搭車\n");
printf("食飯\n");
printf("訓教\n");
printf("sleeping\n\n");
Sleep(86400000);
}

if(“中六合彩”){
break;
}

for(;;）{

}

中六合彩=quit人生online

bug

其實中次六合彩都只係夠基本passive income
可以返工返得輕鬆啲

做因航有女空姐溝

買個單位係公司隔離

中幾次就夠錢買

home office算啦

中幾次都唔夠錢買

花式挖角

上面唔識野
好明顯測試緊個staff忠唔忠心
答有興趣真係死緊

長知識了

呢啲system其實唔難接
根本寫到1 pat屎咁都會照交貨

一推再推 只想推倒生命裡一分一秒

比條生路嚟行下

巴打

讀IT唔係原罪,做IT先係
我成日都係連登度講,
除撚非自己話成世唔溝女,唔結婚靠叫雞咁咪做IT
唔係長做點都唔多唔少會比人影響
好簡單,我唔講溝女呢家野,
就講coding呢家野
預撚到個仆街傻閪IT狗上司,
要求coding又要靚,varible名又要公整
長年累月都足夠整撚到你變左有強迫症

算撚數啦,我地呢班做狗既就係咁

無coding規範下一手同事點main

唔係話寫到亂9唔黎咁.
根本就係有病,平時打多格都捉番出黎
名我都算,最忍唔到就係個UI 真係會拎把尺去度

名呢啲right click refactor啦

當然知啦,只不過話佢有病係太汁著姐 打多格都捉番出黎

起身返工啦

又做一日狗

一車車it狗又準備比人撚足一日

cobol，去做ml做爛市咩
利申，做ml

做ml有冇得同女ml

同電腦ml就有

咁人工係一萬定三萬先

BA仔留名

BA狗

Data center? IT support?

有無師兄做anx international 啱上glassdoor睇過比人屌到爆

係孝子就同佢裝返個防毒同av app
等佢睇得安心

HKT?

多數中木馬ADS....老豆+1

係

得閒吠兩聲
叫主人比多d野食

又一日啦巴打

你大約講下你咩底先

今天開了香檳慶祝同事phd oral defense順利

咩工同事咁fd 我又黎

仲ot緊未放啊dllm

今日debug順利 我都想開香檳

有bug都阻唔到我收工

唔好黎 我地team啲core走晒 之後個arch又亂咁改

你講做ml?

dllm 個coo睇完workflow又話要改
老細都是腦細

做it=無女，搞數學=無女，做ml等於做it加數學，無女+無女=無女

問下你人工有無三萬者

例如呢 分享下啲扣分位

dllm 終於走得

我fg黎，人工邊及得連登average 30k。fg類似嘅工一定起碼18k，否則做曲狗好過。

你ml做啲咩

吠兩聲黎聽吓啦

Fg返咗工兩個星期發現公司成team 都有女，
説好的毒撚呢

個毒撚咪就係你囉

其實電話冇store sensitive info都唔怕嘅
例如credit card banking app etc

我黎講啦,成撚日無話題,講黎講去,講IT野,講Tech講打機
食黎食去大家樂,大快活,唔撚會食其他

data 雜工，由back end，web scraping , etl,clean data到砌model,整ui,乜都要搞。

西面又挎張左D
但你同D 女講tech第一時間條會當你發花顛
你自以為好撚勁個時比人當左on9都唔知

其實你係咪想講
Fg返咗工兩個星期發現公司成team 都毒撚，
説好的有女呢

有冇諗過 佢係想食毒撚既毒絲

ml熱門係因為d方法越黎越好，係最近幾年先叫有d成績(主要係因為sgd)。ml個concept一早50,60年代就有啦。你不如話哩個
係唔係公廁名做sales係以可唔可以應用分辨，而唔係存唔存在咗好耐黎分辨。
當然無可否認係，d sales真係無料扮四條，用哩d concept撚狗咁撚班business佬

我覺得ML既問題正正就係大定拎緊啲5/60年代既concept出黎 當有新野去sell比人
新既野係個implementation 而唔係個concept 但係sell個時又講明 結果一般人就以為呀好勁呀就黎有啲可以自主思考既AI喇 而唔知道concept上只係非常advance既regression

IT狗不嬲係咁撚樣,性格柒閪閪咁.
班女當IT狗狗撚JA,你估當係寶?

利申蘋果打手
除咗某啲甜網有播放器嘅問題（播唔到或者要裝額外軟件
基本上都好難賴嘢
正常嗰啲嘢冇憑證 冇越獄嘅手機係唔可以裝
而且個家長模式可以無敵封鎖所有功能

IVE?

不喜歡的話 不做IT就可以了

咁多隻It狗
又到新嘅一日
吠兩聲黎聽吓

好彩我都有女朋友

偽毒 屌死你

我果度成team都結哂婚
得我一個單身

好毒

可以放紅色炸彈又唔怕收，正呀

咁tech野女仔多數都唔鍾意就真既

全公司好似得我一個未結婚

好毒呀

20k

21k

22k

23k

25k

30k

屌 咪即係前幾年好heat既bigdata
只係多左種玩法

AI根本只係同成千上萬個參數玩regression
完全同”腦"扯唔上關係
將計算機起名做"電腦"都係on99

AI根本就係窮舉法試regression
利申：學左一個月

ibank at least 40k

想問而家咩數量級會叫big data

bigdata唔一定要夠big
只要做到datamining拎到個結論
老家豆豆講都係差唔多
數據多d準確率會上升

同ai又係d差唔多既terms

咁同database+data analyst有咩分別
AI好歹都真係有implementation上既革新

8k

bug喜歡的話 bug做這間就可以了

真不做

it support好好前途

IT support好做都講得出
support只有ibank fo app support好做

體能好都ok
outdoor 鍛單計錢

我都係fg
有個infra support offer >20k

唉要寫個dynamic programming...睇下一粒鐘寫唔寫得完

寫完post上黎

唔得...公司property...

點解個個問好唔好做個時都唔提咩待遇
返工一定要付出架啦 你唔提待遇點知你個付出同待遇係咪合理

痴線 番工冇女同事一定唔做

如果100k 五天工作 做唔做

人工待遇都係正常fg價錢
但係我係諗緊前途問題 唔知點發展
而且contract好似好無保障咁

我覺得fg contract唔係大問題 因為唔好覺得第一份工就會match到可以做成世既公司
但係自己留意返福利方面既野 例如medical benefit

200k 冇女都唔做
有個catgirl吹兩嘴都好

200k自己出去搵女慢慢吹好過啦

yes this is my point
五天工作100k 放工/weekend自己yo女

明白
我係擔心緊個career path點行多d 好迷惘

寫完了 計兩裸dom tree既相似度

dynamic programming 還好啦
要出到output唔會太難
最多係optimization 難/煩

最煩係prove自己個algo係啱

要搵個現有既system對照

其實類似longest common substring

做一排先知自己鐘意咩path

我淨係想做有女食嘅path

人工高 放工去yo女就ok了

那有錢 你老母
我人工翻倍仲唔整刻搵啲女去爆房

所以唔鐘意做algo

有時做完unit test過到以為得
點知其實冇做過野 個algo係廢

過塘

屌我好似有啲edge case無cover到

準備定random case扔落去test

求各大佬意見
自己大學讀IS 想走IT Audit
但宜家有Security Analyst同埋Assistant System Engineer揀
做啲野係關於SIEM, DLP, IPS, End-Point之類
大家覺得應該點揀好

做IT audit嘅話得14k (fresh grad)又點睇

一係就無offer
一係就3個offer 一齊黎

到最後我揀左低1k 個offer
但環境 上司都比其他好

Underpaid

同學話14k係正常係banking entry lv
唔知真定假

it audit, 第一年就算得14k, 第2年正常都講緊20

數量起碼100TB起，每日更新幾十GB,dimension幾百以上

巴打algo好勁？當年讀覺得好難
記得呢張格仔圖

拎左我公司offer個位巴打 係咪有咩誤會 pm me得唔得

係我 係到講

點解我係5p台著名會員 明明廢青佢地先係

冇讀過任何cs
algo好撚廢
識dynamic programming係因為
其實我主修biochem

放心 就算cs都起碼一半唔識advance野，冇關係

我就係例子 cs core全部D哂乜都唔識

其實唔難

哦無呀 被發現我係手巴 然後好似淆底要OT到凌晨
但其實我晏晝四點至六點先開始做野 只係彈性返工時間

幻覺黎架咋

咁樓上講被人開10k offer 你點睇？我同意你講個range大概係fg價。其實fg d價無論做乜都差唔多，但我覺得18k係底綫，18k都無就收得皮。樓上被人咁開，一係就係自己太廢，一係就係公司垃圾，或者係伏post黎。

10k ml同30k cobol只係虛擬例子黎

想問下點揾security analyst工? 你pass左cissp?

Apply啦

提手足

勁！5p台大佬

我個間野成間60幾人,40個係IT team得<5個派利事,點睇

最撚慘IT狗講個時就,好撚似好撚精咁,當條女聽完你講tech野,就會底褲都除埋閪都比你屌
時實班女條撚完第一個反應,心諗:你同我講有撚用咩,講埋哂D又毒又柒既野

呢D野係香港好多公司用唔著,但堅有用

啱啱先implement完

邊間公司咁爽用呢D
香港好多code狗,algorithm 唔熟,分分鐘,好多連基本sorting都唔知

冇 但我即將會考cisa

窮到連利事都唔肯派

睇你想幾認真做野 反正係我自己決定手頭上個project係要寫呢樣野

Now TV IT狗仲有45分鐘整返好個server

你考完cisa 入d/e 有 q pay 唔只14k
k 唔知，水記好似要cisa + cissp

happy friday 吠兩聲嚟聽吓

其實我覺得福利同份工西唔西有關係

緊係啦
長駐垃圾公司既人會係乜人

咪就係 福利直接反映公司有幾重視員工

所以覺得公司有問題，福利西，一定要出聲
出左聲唔改就好走，唔好懶係要CV好睇咁磨爛蓆

一定冇運行

香港地 要用到時搵下自己個case 用邊隻快啲
copy algo code改少少就夠啦
冇人會因為你可以白手寫啲algo 出黎而加你人工

其實普通香港IT狗唔會識改
淨係識用

有FD之前做7日 AL 西工
伏到

我都中過伏
仲要係大公司
連X佛
仆佢個街
見工時用perm福利
簽約果時偷偷地改用contract福利但唔講
份約取考地用”勞工福利”
7日假
紅日冇錢
冇醫療病仲要扣人工
一年約冇花紅雙糧
變相減人工轉工
個仆街HR仲話perm果隻係“員工福利“
一個月内即走
仲要拖糧

伏到應一應

伏到咁有人做架咩

又有喎
可能同我一樣中左伏
但又唔敢走

傻啦, 點會無人做
每年computer related既畢業生成幾千人
總會有傻仔入行fill位

伏到咁真係接受唔到

唔會返黃大仙以東，灣仔以東，南區既工

舊同事住西貢返鴨脷洲

舊同事屯門返太古

巴打咁有咩選擇 呢d地方冇咩好工wor

btw 灣仔咪遠過黃大仙以東

唉 我住個到算係幾出，巴士一定冇位，有位既遠d都冇所謂 出去又成日塞車

唔係講笑 見到好多好工都放棄apply 灣仔個d遠到咁 耐過上深圳 飛去台灣重快 唔計等

唉 真係前世命賤

紅線一定係尖嘴，金鐘，中環

中上環，荔枝角都幾多工

硬係覺得上環比人感覺係好唔重視it

點解可以年紀越大越少人工
除左垃圾冇野可以形容

IT最值錢就係problem solving skills，做咁多年都冇進步就抵死啦

釣緊魚

佢成日釣魚 我要show先睇到

有現成dom tree similarity code 我搵唔到

同埋睇你有幾認真做野啫 hea都有份糧出既話 咁都係無問題的

同事home office

你對佢微笑 然後問返佢佢覺得你值幾多 咁同埋成個談判過程保持自信就得
叫價係談判黎的

拒絕同佢溝通

前幾個post睇開佢唔似行內人
睇極都似水份多 有指請指正

我上個po先入 唔知

但係冇辦法架波
science/socsci grad通常就係做呢類position袋14k
不過14k有得見客/部門有女同18k狗我寧願選18k囉
反正女性9成好煩 唔識應付

1x k請唔到正常人

終於清曬啲野走人

做左幾耐

八點開始做到依加

清啲咩

我指做左幾多日

兩星期

點解走
咩位黎 唔記得
我記得你講過

個title叫consultant 但乜都要做
等緊九月返學所以做下summer job先

14年fg = 14k
18年fg = 18k

我讀返十年廿年phd先

PhD = 0k

讀physics phd cs phd不了

更加0k

興趣啫

咁係咪10k ml先

10k ml with who

with your left hand

咁30k cobol

講到好似physics phd有女

興趣來

原來巴打重係學生，好嫩滑

巴打hku?

已經成堆人知道我既真身

去到2100年變成0k

Y2.1k bug

冇玩on9野 自爆其實俾人知都冇問題

係咪升year 4?

問題係 我追擊啲hall撚 又曾經做過算on9既野

你啲料渣左啲 我呢兩個po都講多咁多轉工既野 仲覺得我升year 4

唔爆驚自答

搶我對白

唔講是咁的

是咁的

Blocked 最憎啲人唔誠實

屌 互相講人ID 好撚毒好撚hehe

咪又係普通it狗
日日開會被唔同人撚

不過做到想做嘅野咪由佢囉 冇所謂

gay test fail

成班垃圾90後

80後

無撚計,近年code狗質素愈黎愈底,
寫黎寫去又係狗屎應用,
班仆街又唔撚睇重IT 成撚日個心態就係諗住請個平一尾抄code又可以做到得到,唔使咁撚貴

都有FG 狗衝架,但做得耐唔耐就唔知啦

2038年先
2038年1月19日03:14:07，星期二（UTC）

抄完識改咪得囉

我覺得03 04 咁上下出嚟個班先最廢

好耐無上黎

其實加下好難請到個真係好勁既code 狗
我公司事例最近一個月之前請撚左個FG咩撚柒野都唔識.
屌佢又怕佢走,走撚左真請唔撚到人,
雖然佢咩撚野都唔識,但搵佢汁頭汁尾起碼叫多個人
唔屌佢條氣又唔撚順,好撚似做撚埋佢個份咁撚樣

我唔信咁難請，依家又係畢業時間
年年包埋asso hd咁多人，除咗CS連乜柒讀IS ee都入到行，外行人又覺得IT好做 多人轉入黎

我深信你間公司霉姐，不如你加密講邊度
俾得起人工唔會冇人做

多人轉入黎咪就係導致有人咩撚野都唔撚識既元凶囉仲好意思講

勁既code狗好貴

想正正常常dup個code姐
放過佢啦

再講 有料既人 我諗唔到理由係香港19公司做

所以請唔到好狗係好正常

香港唔需要咁勁既code9

咁佢起碼有努下過
最憎啲無料又唔做既

想問FG 做夠1年同埋2年通常會係咩價?

唔該ching
聽人講做年半至2年可以升到25k至30k
但唔知多唔多人係咁

正常價

上年fg 去見工人地都開到差唔多20比我
諗住下年6月走,年半經開25k

CHILD登D人真係
搵得少又要嘈
同事毒又要嘈
出左黎做野仲成個細路咁

on9 人地fg係本身好有經驗，出過app拎過獎 咪高人工，人地拎到又以為自己都拎到 child登 睇下自己乜料先學人啦

cs phd出黎讀岩field 最少都35k+

又開始人工罵戰post

狗咬狗骨

research邊個field
其實有啲想做vision/programming language個邊既research

vision係graphics既相反方向

完全會錯意 唔好意思
喺咪sensetime嗰啲啊咁？
真心對呢個field一無所知

yes object detection and tracking係其中一個大subfield
另外仲有image query/scene reconstruction/image restoration之類
我自己偏向object detection+tracking同image query個邊

興趣
但點解唔part time phd

屋企比較唔等我開飯就full time讀囉
最緊要讀到想讀嘅野姐

我覺得唔止屋企等唔等開飯
part time phd+做野 咁個工作經驗會靚啲

呢個post真係好多勁人
讀書個陣做個簡單image processing project都做死我
個project淨係將個image轉黑白 用verilog寫 對image個concept完全唔得 最尾靠隊友carry

用verilog寫
ching你EE架

yes
利申 廢jur

image processing以前玩過用matlab整個評分系統估計幅畫畫質

考慮咩noise

我份人冇乜大志
份工跟得上AP2年資+調整就算

AP2叫冇大志

TCON AP唔係已經接近40K？

pt degree囉

上面得25K係咩事

佢係咪跟Manpower個類agent做俾人壓到仆街都唔知

講緊大部份呀, 咁你搵最高點比
夠有人FG 做ibank, 唔搵果D比?

公價黎

唔好講公價啦

係有LINK貼出來幫下人
唔洗日日咁多人上來問14,5k做唔做得過
下次有FG問,你貼agent link出來

1.講緊t-con價
2.老奉塞你錢落袋架on9?
自己去問package啦
咪話唔提班做t-con 已經有agent提供埋醫保

PeopleBank之類，自己上去搵啦
15年AP都出緊1690蚊一日

同埋FG唔好諗咁多，FG係唔會搵到TCON AP

另外做完TCON 出返黎你預左減人工先有得揀工

做IT唔好咁懶啦

塞咩錢落我袋
我有份工啦,係冇你地50k咁高姐
叫你幫下FG,塞咩錢我袋
自私食就自私食
同果D考政府工叫人咪鬼比TIPS人咁

SOR, 呢間FG 2年前見過啦
CJP盡雞比到17,18k+奴工處做
唔好當我唔識

就係考唔到先做TCON嘛
又易搵

碌到入AP我諗大部份人都會入啦

AP啵

你自己又話FG做唔到AP嘛
咁咪P囉

唔好同我P乜定AP係到混亂
有非牟利機構出手請 20-22k AP, fg welcome
title 既野好死

大哥上面講緊AP唔止25K啵

FG做唔到

政府分得好清楚
再講清楚
Title冇用係私人市場

政府係分得好清楚

FG最簡單

睇住PCCW solutions個價，基本上低過都係伏味濃

其實咁多個post 咁多人講過，如果FG死都唔理冇人幫到佢地

ap2先係最有大志 出去做到隻狗咁為乜，計實際工作時薪冇得輸

我同意AP2係贏家

Btw出面都未試過做到隻狗咁

IT狗打既工 = 狗工

做會計大把人過12點放工啦

IT工時長都要有人甘心被壓榨先得
企硬唔OT,一樣唔敢炒你

其實會計撚有咩要做咁耐？

點睇d人想放工搭車鬆動d，寧願日日遲d走

我同事唔知 不過佢地日日都一定遲半粒鐘至一粒鐘走

咁係自願，冇人逼佢

入數埋數

入錯一個number又要manual做過

入普通單唔難
入啲on9手寫單先難(例如裝修單
字又難睇 break down又唔詳細

大把比人炒完番屋企機照打
人地地盤佬比人拖人工都屌撚到公司仆街
即刻罷工唔做
IT9我諗就算拖佢人工都唔敢出聲

自己唔出聲仲想人幫

好簡單 多左人咪接多啲單黎做 理撚得你係咪做到狗咁 總之我比少少補水你你就搞掂佢

另外就係 行行都有良莠不齊既情況 請多人唔代表生產力高左 係可以有人白痴到兩個星期都出唔到張bank reg的

中學教accounting好輕鬆的

以前CE係可以的 我個老師淨係教PA
而家bafs就唔得了 要成科教 不過佢都係淨係教bafs

做埋學校accounting就係間學校閪啦 正常邊有可能咁

大家嘈咁耐都冇結果
等我幫大家conclude一個code狗salary guide出黎

fg: >=18k
1yr-2yr: >=24k
3-4yr: >=32k
>=5yr: >=40k

冇呢個價你就係社會垃圾袋底泥
我覺得呢個scale fair enough接近under pay

degree 計？

asso ive加番一兩年係咪差唔多

fg 16-18會唔會合理同正常啲

我覺得可以 +-2K

認同

我自己hd 出身拎16k，就黎做左一年，諗緊跳唔跳好

搵到offer

呢個scale 係degree計
but then我唔認為ive asso要俾會鳩壓價
max係degree level -3k

未搵，但黎緊會讀書，但公司可以比你準時走唔洗OT諗緊讀埋先跳定點

讀幾耐

可以係下個post加返個salary range比莘莘學子睇

兩年

等你讀書穩定左再諗轉唔轉 唔好一下子轉太多野

明白，多謝巴打建議

咁出面都叫有指標開17-18

14-15

有冇同公司傾下啊？
話唔定知你要讀書個幾日可以早啲比你走呢 唔好心急一刀切啊巴打

一年review 都差唔多22啦, 年半經 跳加得果13%?

屌那星成班重視人工
16k有囡同事,16k冇囡同事
點揀呀

好簡單 有囡無囡只係工作環境 係類似公司有飲品任飲的
同一個salary 梗係揀工作環境好啲
但多兩三千你都已經唔會比較工作環境啦

有，同老細傾過。佢地都話無問題。而且公司好少OT,日日都可以準時走

咁我覺得唔quit會好啲
正如上面有巴打講咁樣多啲工作經驗

part time degree/master好多course都唔會fail人

講真it要讀master真係正正常常讀返computer sicence算
唔好讀埋d咩hkust既big data master 識人中撚完伏家陣讀完連IT都入唔到行

唔一定 但頭個sem真係唔好一下子轉工

HKU master=笑話

補充 我指MSc

非八大既某CS Master Course 既 Mean 係2.06

gpa mean定?

咁兩年後再諗

明白，多謝巴打意見

degree -2k不能接受

我有3份intern，fg個時冇18k！
我係垃圾！！ 我係袋底泥！！！ 呀！！！！！！！！ 我去跳樓啦！！

我第一份工一開始都冇18k

但問題係我呢份工係用黎還人情債

又係你巴打
巴打未畢業真係好 未做野未來人工已經加緊，做緊個班分分鐘加得慢過你地

上個post咪講咗創科局引入it「人材」
到我graduate搵工個陣仲邊有咁好景

gpa mean

巴打係咪都19grad
可惜我陪唔到你喊19k

濕鳩grad

邊間咁撚恐怖, 無記錯2.0 係C

咁harsh既master就唔好去讀啦

大家都係搵食者

番工慘d定打曲慘

比user玩慘D

讀mphil/phd 相比MSc之下唔係垃圾

讀mphil/phd差唔多要1st hon

讀唔到mphil/phd都係件好事黎, 一來人工得15k仲要交學費(每年4萬到)
就算你ability幾高都好, 比人係社會起步都講緊慢左幾年

真係做data scientist / modelling嗰邊好多都要mphil phd
cs本身比較少r&d要咁高要求

要睇數學公式既都好難請到人

數學不了

好撚悶

打機

成日係公司打pokemon, 一來可以隨時停, 有野做可以即刻去做

真係做到個model既仲駛返工咩

比個機會自介下都冇

相信你連女性都見唔到

打丁

冇welcome lunch都幾濕鳩吓
至少同team嘅都一齊食個飯吓話

成撚日係公司睇j圖

垃圾team

不過我第一份工都冇welcome lunch
直頭係乜都冇

琴晚睇哥倫比亞睇到4點幾先訓
今朝7點起身
依家好精神
懷疑就死

但係如果條友好快走咁重應唔應該請
真係見過

打個丁回下氣先

射落鍵盤度

1人1個project?

DQ 哂班支那人

1人>=3個project

有冇network巴打講下前景如何
我想由濕鳩p仔走去玩network

都係做狗姐 有咩所謂

想做隻專業d既狗

做狗咁低賤冇人理專唔專業

唔想做p狗咪轉，返轉頭都冇問題，襯早試最好

大家都係狗
不要分那麼細

各位師兄,
想問下各位 apps developer 5-6年經驗
市價人工應該大約幾多?
做左幾年,感覺上轉左幾份工都仲係underpay緊咁

有無係大公司,mnc做既巴打可以share下每年salary review會加幾多

好人好姐做狗都算
仲要做埋吸塵機

當你13 年FG 出黎14k，每年加10%，兩年轉一次工都至少都30k啦掛

3-4%，DKLM

識唔識換燈膽同光管

Real咩

基本上大公司通常都係呢個range
policy問題

吸埋大量radiation重金屬etc

有冇水電牌？

呢個年頭app developer係高人工過web developer
身邊嘅app dev三年經左右個個都3xk

自己諗下點解會咁under pay

想問下security前景如何?
點樣入行

Java SE

用JS啦

咪又係java

sorry各位巴打我講錯 應該係由support仔想轉去做network
另外想問下support仔有冇機會轉去做P仔 見P仔前途好似好咁多

support仔有機會轉去做P仔
2年前我都係support仔
貼士:唔好揾agent
因為agent只會推返你去做support

p就算吧啦 點解你重係support未轉p大家明

通常轉到p都係inhouse，而inhouse既p大家都明啦，升到m你就好運，升唔到既 最後出到去你什麼都不是

好同意
做緊大公司inhouse p仔

Agree

唉 咁我都係睇下撈唔撈到network啦

想問下 呢到既P有冇睇過呢篇

你估vendor好好?
做inhouse玩住新野/打機/炒股然後屌班vendor做
最近先屌到vendor其中一個AP頂唔順辭職
日日OT仲要比人屌?
你做埋佢啦

大公司我覺得好啲
小公司 INHOUSE = 文員

咁老老豆豆 IT狗既工作係諗野同規劃多 打出黎個下只係將個諗法finalize咁code出黎

想轉做p仔 學java php html夠唔夠頂住先

想做咩field

明顯係有錢打緊風流工

backend

DB熟 system architecture有冇概念

DB唔熟 只係識mysql
system architecture 知道咩黎咋

西價又串又煩

macroview?
呢到興開名兼唔member only嘅 係明屌你唱你呀吹乜垃圾公司

點睇去耀才證券做programmer?

呢間真係咁差
我仲apply左

同佢有仇?響全朵

好好架,入去做啦
Director 使撚同你地d Enginee 仔講野

冇仇
冇做過
不過一間公司西嘅話點解唔開名？

人工同package is the only concern
以我所知華人細行一向西價

已經叻過我

曾經時富叫過我去in
我嗰陣開佢3xk
佢夠膽死問我開呢個價係有冇乜特別原因，問我係咪等錢洗之類
聽到呢句都知佢地係on撚鳩
俾唔起錢就咪叫人黎見工啦屌

HR黎?

有冇人知用過同埋經佢IN過

IT line manager之類
唔撚記得
好on9
我expected salary寫撚明呢個價
俾唔撚起就唔好叫我黎in啦垃圾公司

哂人時間屌佢老母

一間公司如果係見緊嗰陣已經嘗試壓你價
可以直接起身走人
我覺得咁樣壓價係no respect
你見完唔啱直接出個低嘅offer我都gur啲，最多我reject offer
見都未撚見完已經直接問個價有冇得傾嗰啲全部都係西公司
我次次都直接say no然後898

巴打咁有霸氣

想知手足你個陣係點答佢

垃圾公司就係要開名屌

你唔專重我 當我狗咁撚 點解我唔開名屌你？ 支持各位巴打開名屌鳩呢啲垃圾

霸氣

見面壓價=西 AGGER

見過 俾人屌我做咩開咁高 +1

有冇即刻唔IN

當傾計見識下囉 聽落似好傳統

係咪中資同香港本地公司一般出手低D

中資都仲好d 起碼過時過節既福利係比突有餘
香港公司係出手低之餘又無乜福利仲捽人捽到盡

日本仔呢

就好似頭版間Cyber Universal 咁
比人見一鍋屌一鍋

福利
人工

我咪話我份cv清楚state明幾多錢
jobsdb亦冇標示自己個價係 negotiable
如果你覺得呢個價唔係你地想要嘅野，咁呢間公司同呢個位都未必會係我想要嘅野

通常咁講完都可以直接end成個interview

其實日資人工同港資差唔多啦
至少我做過嘅係
福利就算好嘅
不過通常福利越好 公司日本職場文化就越重

中資呢就文化最西但人工最好
最落係最辛苦
因為你只係一條狗 上面叫你吠你就要吠
有乜事都係你揹

港資人工一般都麻麻
普遍好老屎忽文化 不論公司管理模式定用嘅野都好舊

香港地打工 無何否認係洋腸公司比較好

可能係
原來大家都係4.5 working days

港資咪又係做狗
不過老屎忽真係多

前日send左apply 今日己經打黎

唔即日打俾你都偷笑

即日有回覆通常都係伏

份新工好hea 一日打得三句code

差唔多啦, 正常都係上成粒鐘網之後先打一句

㩒錯左負評

正想 寫code有九成時間係諗同規劃

9成時間發夢

for(xxxx)
{
}

3行
中間個D聽日再諗

寫code productivity高既人, 一日最多做1-2粒鐘就收工.

仲有一個字食飯
一句都未寫

急問
黎緊原公司AP升SA
升幾多%先合理？
5年經驗 現33k

至少40k
ideal >=42k

冇做過但呢間野多數吃力不討好
有邊次網上搶飛唔俾人屌

我都係諗緊同一樣野
所以先上來八下係咪有伏

it9好好做呀
唔洗日曬雨淋 大熱天時坐冷氣房
每日打幾段code收工 月逗2,3皮

之前個份工得我一個做寫code日日都係禁寫

原公司升職 可以有21%？
大公司黎，真心問
有無人有相類似經驗分享？

利伸：之前做開contract，年年over >20%
第一次玩in house，唔識玩法

做到個system唔比人屌咪成功囉

啱呀
人工per character 咁計邊有工贏到

DXC technology 點睇? Google完我見即係HPE
份工賣落客到做operation, 返9-6
是咪伏？有冇ching做過

吓
即係同你講升職
但唔講加幾多人工?

定係已經加左 但你覺得個數唔合理

有冇巴打分享下

java/ node.js ap 3~5 經驗， 30~35 *13 + b (perm), 合理？ 出jd 找人，成個月都無5份cv

人力抽水多

咁少cv? 俾個jd黎 幫你塞爆佢

正到可以OT呀

呢個價都ok
如果正常b仔係至少一個月

只係周街都係工
度度都話缺人

係，仲要係最缺嘅3-5年ap

如果入到APII (pt 16-27) 可唔可以同人
講做緊EO (pt 15-27) 同GRADE工

係咪好多人做幾年就頂唔順 轉晒行

我要做OC 2

同人講係政府中層算啦

轉黎轉去都個班人
邊度高人工咪轉邊度囉

人工誓要跑贏ap2
ap1就

code狗好易過

周街都係西工
香港根本好多3-5年ap
只係好多人寧願做五六年得2xk都唔願轉工

身邊都識幾個人係咁

準備開新post
諗個好topic

ap2計埋年資我都叫勉強跑贏
但要點追ap1人工就真係唔知

佢加得少咪做一排轉工再加個2x% fatfat

你諗

咁我無數字，唔清楚，但多數公司都係想請有幾年經驗多過fg架啦，而年資多嘅一係人工要再高d，一係不屑做ap，一係已經唔寫code。